第一次覺得三角形面積咁難計

就係咁嘅，小妹無聊撚梗數學依門嘢
但冇讀書咩都唔識
想問下如果不等邊三角形得三條邊長資料可以點計面積，或者咁講計唔計到？

想學術討論下同埋我想學嘢

屌 返babycondom喇

希羅公式？

樓主冇讀中學定點?

幾歲？有讀高中都知希羅公式

Fmla03 Heron’s fomula

Formula 03

點解笨到咁？

樓主小學雞？

讀緊初中？

In咗佢

討論埋啲咁低B嘅嘢
連登真係多細蚊仔

初中雞上lihkg?

呢啲洗撚教咩
唔識google ?

唔好怪樓主啦 其實佢仲係小學生黎

我係佢表哥 唔係好親個隻

佢有少少低智個d唔好講啦

佢讀特殊學校個d都無謂提

不過大家放過佢啦 佢仲係讀緊小三

佢老豆老母都好辛苦 要照顧佢

佢細細個已經食雞唔食雞皮 食橙食埋橙皮

我代佢係呢度向大家道歉一聲

畢業十幾年我真係唔識計
係咪要用三角比

Heron’s formula

畫個一比一嘅慢慢玩都得啦

就算唔識希羅公式
用cosine 公式計一隻角再用sin cos tan 計條高出黎都得啦
讀返中學啦

唔用herons formula, 可以用cosine formula搵一隻角，再area=二分一ab cos C

你撚緊數學?數學撚緊你咋

sorry係二分一ab sin C

用In去計

跟比例畫返個三角型出黎 上面畫格仔 再數下三角型佔左幾多個格仔

要用間尺跟比例畫三角形，再畫1cm x 1cm 格網係上面，最後數格仔。

利： 讀數

成班沖住認叻
唔係讀緊中學嘅人10個有9個都唔記得晒

岩
數學勁既人會知herons formula 要寫好多步
咁樣計最慳step
當然可以直接禁cal出答案

對唔住呀咁多位
我真係因為抑鬱讀完初中冇讀但係我真係鍾意數學
依家係ive仔我真係睇完留言先識

拎樓主個頭度落去咪知幾多

冇計哩d野咁多年,
其實唔記得唔出奇
我都係望到heron's formula先有d印象

有幾多步呀？
用2條formula 少step 過1條？

樓主都講到明無讀書
唔好怪佢啦

Hero's formula

十卜樓主 一個三角形引哂啲中學雞出嚟認叻

呢句真

反而識果d係中學雞

幾年前肯定識，宜家有印象但唔識計。。。

係啲讀屎片嘅先會唔記得姐

真
除非仲做開同數有關既工作，
如果唔係真係唔撚會記得以前咁多formula
屌你記好份工D domain knowledge好過啦

依家連sincostan係講緊乜都唔記得了
文科人

你on9姐
中學數學同language一樣，學過就跟你一世

理科就真係sincostan跟一世，太core
至於formula就真係

Agger grad左幾年都記得用希羅 不過唔識點計

真係唔記得H字頭個個formular
會用畢氏set兩條equations
然後繼續撚自己

做乜鳩
language都要keep住用先會跟到一世架喎

高登真係好多弱智人士

下年我都要考呢課

大把方法

希羅, 搵一隻角再1/2ABsinC,
或者用大絕係SET A 係座標00, MAP翻BC既座標, 之後用x1x2x3y1y2y3個招出翻面積

唔識計仲難過識計

true
中學grad之後好少計數
今年final year但已經唔記得咗點計

希羅我學完都冇用過
用Cos公式順手好多

記得有個s囉

好多數神呀

9*5/2
=22.5

9x5/2=23?

咩年班

屌 齊頭23比人啦 0.5都同人計咁小家

進位要correct to nearest cm

上底加下底乘高除二囉
小學生都識

我記憶中希羅新高中好似無教得本書一個小錦囊有提過下，啲數都通常唔會比用呢條式
利申：以前讀書又係試過類似題型諗唔明就直接heron點知個miss話唔得

on9 你唔記得成條式點計都正常，但係記得有呢樣嘢存在好難咩 成日用埋啲垃圾理由去合理化自己無腦讀屎片

回憶

on 9

撚有高

老實講 heron's formula既原理係咩

我都係咁話

理閪佢咩 個呀sir廢先唔比你用其他方法姐
中一d slope我都係set返條equation再d撚左佢 嚇撚死個呀sir

除左斜邊10
5同9都可以係高

唔識好正常
樓主客客氣氣問 成堆中學雞沖晒出黎認叻先好笑
連登仔個個折墮到要踏低人抬高自己?

唔洗諗住恥笑我啦 我識計
只不過係數學系既人眼中 咪又係數學垃圾

就算無讀高中 唔識heron’s formula 唔識cosine formula
用初中方法都搵到條高出黎啦

邊個話俾你知h一定係高？唔係咩h都係高既，高都可以係x y k

以前數學全範攞a, 依家真係乜都唔記得晒

個h係佢自己設架，乜撚野xyk 如果佢鍾意佢可以寫opisafool添

柒到上熱門

?

弱鳩智

讀緊大學都唔記得

幽默女孩好幽默

連登太多小學生

如果咁都可以讀ive，ive係咪姐係連初中程度都冇

本來個高就係5同9 點解要設個h做高？

cosine rule 是但搵隻角
再用Heron's formula

做乜鳩？

利用用畢氏定理express height in terms of a,b,c 三條邊
之後塞返落 底乘高除二 條式

即係上面巴打幅圖咁樣

不如開個投票post投下票

佢小學畢業未，知唔知咩係高

功課就自己做啦

以前中學果陣 數學係咁多科最屎
而家對希羅公式都冇印象
學過既野唔keep住用 + 本身讀屎片真係會唔識計

利申 而家final year

我仲未教到咁深
利申MASTER

有齊邊長小學生都識啦@@

我數學屎極都知個高唔係5同9喎⋯⋯

你不如用畢氏定理check下係咪直角三角形再講 衝出黎柒？

可能唔知一定要直角先計

我都讀完書十年 當年A Lv數學拎B
講真 家下睇完幅圖 我都唔識點計

如果你唔係假膠嘅話 可以死撚咗佢

仆街 呢個post 好撚好笑
Btw 樓主 我都唔識
數學食得ga

乜撚野 h 唔一定係高

咁個三角形係咪有兩個面積？
10×5/2 同埋 10×9/2

一個post引鳩哂啲小學雞出嚟柒

小學雞慣咗下下開頭要let 乜乜 be 乜乜，唔係會俾老師扣分

同底垂直就係高 佢由頂點拉條線落黎同底垂直咪90度 條線咪高 咁咪可以用畢氏定理搵高既長度 雖然個方法哂時間 但係識用其他方法搵面積係好野

真係唔記得d公式

多謝你提供笑話

而家中學數學會唔會迫你用死一種方法先比分 例如e條唔用希羅會唔會就唔比分

sorry 記左錯 自己都好少用Heron's formula

cosine rule 是但搵隻角 再1/2absin(c)
或者
直接Heron's formula

你邊間中學？

中間劃條線之後畢氏定理

D佢一次搵slope
然後再in x同in y

以前會既咩？

都話左10係斜邊lo 點解你講極都唔明
頭先問左高中阿sir, 佢用計數機禁左係等於22.449
進返位就係22.5cm

第一版個咩formula 03諗咗好耐先醒起係中學部計數機啲formula

定係我知有啲人淨係識撳機掟個答案頂多加句由heron乜乜出黎係可以連答案分都唔比佢，因為無任何step去證明佢證明自己條數係岩

10係斜邊既話
5點會係高？

咪係囉
邊有人做數會咁死板

返小學學下咩叫直角三角形先啦

睇完都唔記得當年有無學過heron formula

連登係得中小學生啫
想點呀你

你做乜撚野 條數鬼有講過9cm同5cm條邊係垂直咩 同埋垂直係會乎合畢氏定理 你試下將5^2+9^2再開方 如果唔係10cm咁咪唔係垂直

呢個邊到係直角三角形？
就當10係斜邊，5^2 + 9^2 =/= 10^2
你知咩叫直角？

直角三角形係會乎合畢氏定理嫁

我真心唔記得有條希羅公式
但起碼都仲記得可以用sin cos搵個高
咁但係我唔記得係我廢，
唔明你講到好似唔記得係正常咁

你問體育呀sir?

呢個post樓主完就有條幽默女孩接力睇到我

呢個真

佢冇改錯名 真係好幽默

高質樓主撚晒成班初中出黎認叻

個答案岩咪就係垂直lo 點解d人係要質疑

呢到d人好叻呀

笑到仆街 成堆記憶力弱嘅廢人走晒出來

唔同你嘈，係本事既講下咩畢氏定理，唔係學左大學數就好叻既

講真希羅條式好少用
唔知係咪我問題

#124咪用畢式定理答左你

你講清楚咩係畢式定理先

屌你畢示定理都唔識仲沖出唻柒

上網問功課

連畢氏定理都唔識
咁已經冇討論空間

唔識heron’s formula都可以打飛機笑鳩識嘅人

屌佢蠢又要懶醒咁

辣殺

張圖岩唔岩我唔知，
你張圖用既係直角三角形，
頭先又話唔係，到底係定唔係？

係啊我係蠢啊

認真 佢連閱讀理解都有少少問題

獻醜不如....

真心唔記得有formula
淨係諗到用cosine去計

今次真係要回家了 出埋圖解釋都有小學雞唔明 連登有冇咁多小學雞

睇左上邊條友d 回覆

其實會唔會係香港既數學教育出左問題

同學，你叻過屎喎

見到有齊3條邊已經知希羅 不過你叫我計我就真係唔記得點計

乜鳩希羅公式...

利申 三大 半sci 半bba 科grad ,gga 3.35

其實你唔識sin,你用間尺畫三條邊，再度高，底乘高咪得囉

畢氏定理係話當一個三角形係直角三角形，斜邊（直角對住嗰條）等於另外兩條邊平方加埋再開方。咁而家懷疑係直角嗰隻角對住嗰條邊唔符合條式，咁咪唔係直角囉 (contrapositive)。

咁係你廢姐

點in ?

已經還返晒俾阿sir

幽默女孩好正

轉做3D vector 計norm(a x b)

真係智撚障
你升上中學未啊，要努力d讀數啊

睇你幾時做呢條數，初中咪用加條h之後solve h再計，高中學多咗嘢咪用其他方法計，真係想玩嘢你擺落xy plane in咗佢都計到

吓？

見到啲人咁認真答弱智問題都唔知比咩反應好

老實講 衝住出黎解答嗰啲最撚柒

U Grad咗好多年
一睇POST都唔記得點計
之後見到幽默女孩留言
終於明白點解咁多老師話壓力大

樓主都講到明自己無讀過，上嚟求解答方法啫，成班衝出嚟串柒柒咁，
都無人真係講解俾樓主聽應該點計，
即使有讀過都唔一定記得啦，每個人強項都唔同專業又唔同，
點解要憑一條公式認定人哋讀屎片個腦裝屎？
上中文堂背過嘅詩詞歌賦，你過咗段時間之後背唔返出嚟，唔通又係垃撚圾唔讀書咩？

笑到仆街 xyz唔係高黎?

好好笑

成個post最好笑根本就係佢既留言

即刻搏咀！

language出名就係一唔用得多就會唔記得

樓主 而家資訊咁發達 上youtube自學啦

agger

連登仔又俾假膠撚狗咁撚

sqrt(504)

利申教數

已經唔記得晒
中四五要成日PROOF依樣PROOF果樣好好玩

畢左業好耐既巴打唔洗咁慌
希羅公式係以前會考年代係唔會用 因為根本冇教

笑爆咀

樓主想釣中學生姐

班人仲笑鳩我讀屎片

on9
成班連登弱智重讀小學啦
就咁5x9除2咪計到囉
我估個幽默女孩第一個comment認真回點知你地個個沖出黎柒先開始鳩up

cosine rule 再1/2absinc
利申唔記得有heron formula

唔知巴打有幾早會考
我個年代會考有教

唔記得點計好正常..
利申數學5** 大學讀商科

又一高質釣魚post

記得可以3邊計面積 不過唔得條式
睇親呢啲post 都會畫一次

其實只係二千年之後
完全冇教 亦用唔著

恥笑開始

你知唔知咩叫高

冇人怪你蠢
笑你懶醒柒啫

我想問你地全部都係叫畢氏定理定有人會叫做勾股定理

點解pythagarus theorem都有得笑

Btw heron's formula以前真係好少會用
宜家部計數機勁咗先會特登教深入少少

自

底乘高除二

小學未畢業都上連登？

幽默女孩去左邊，快啲繼續留言
想睇

S=(9+5+10)/2 = 12

A^2=12(12-9)(12-5)(12-10)
= 12*3*7*2
=504

A=22.45

完全唔記得哂點計

會唔會比讀緊中學or大學讀數嘅連登天才睇唔起

Heron's Formula

以小斜冪併大斜冪，減中斜冪，餘半之，自乘於上；以小斜冪乘大斜冪，減上，餘四約之爲實，……開平方得積。

識cosine formula 都做到呀 好煩囉:

有無人可以好似文科答題 複雜化個計法
唔係要1+1+1 咁去複雜
係要用啲更多嘅theory or formula 去答樓主條題目

其實樓主冇讀唔識係冇問題
不過樓主既然話鍾意數學 想研究下
但又唔自己google下點計先 其實應該一search就search到
呢個先係問題
不過識嗰啲人又唔使咁激動嘅
唔識嗰啲又唔識爭住出嚟柒嘅......

屌 我final year都唔記得左點計

即刻正評

十年前拎A 而家完全無印象

聽日記得交功課

以前a level 有教過希羅咩，修pure ,phy 無乜印象有學過

你都係返去讀多啲書啦...

係呢到問理科嘢 無論真心假膠 班毒撚都衝出嚟認屎認屁

5年前讀中學個陣仲好熟 依咪問啦屌

呢啲野, 讀完中學已經唔會再見得架啦,
成班中學雞

你班60後廢老咁快老人癡呆？

俾人見到連登討論中學雞數學題
上埋熱門
仲要成班自稱大學畢業既人 話唔記得點計
會唔會俾人笑死

知晒3條邊都唔識計

唔係好明點解唔識一條數就要比咁多連登仔鬧？
問野都唔比

CLS 唔識數學就唔好衝出黎啦
好撚尷尬

平時無人問啲咁易既問題
識少少咪衝撚晒出嚟認屎認屁攞存在感
人哋認真問問題成班中學雞又恥笑又盛都唔知搏乜
乜人哋識嘢少過你就可以condescend人架啦乜
都唔知邊撚個讀屎片

用畢氏可以証到唔係直角

好撚痴線成班盲毛

唔記得晒

呢個真 我12年考dse 數學都有5* 但一早唔記得晒呢啲野
入到黎成班高中毒撚係度認屎認屁真係好嘔心

Pyth ? Sin cos?? Dse level 2

睇完啲答案發覺愈讀上去做數就用愈複雜嘅方法
原來識畢氏就計到

識計又點呀
又唔會發達既
唔識計又唔代表搵唔到食

唔識咪唔識
係度認屎認屁

有冇人可以解釋下點解唔係5乘9除2

個答案同你地大費周章計出黎一樣

一樣

呢個post 好似講咩都會比人屌咁嘅

底乘高除二，底同高必須要成直角
而家題目三角形並沒有直角可以俾你用底乘高除二求面積

希羅公式。。做乜撚

Yes，可惜知得太遲

依條都好難 唔識計

重畫圖啦

You only need know what is sin cos tan and know how to solve simultaneous equations with 2 unknowns

仲有畢氏定理

可唔可以計埋出黎

其實係咪得我一個會諗起用畢氏定理計

use cross product la ching

加條直線加個直角 用尺度你加左條線嘅長度 再高乘底再除2

大三角形自己試下計啦

個大三角冇咗下面

因為個三角形係似直角三角形先可以計到兩個相似嘅數

唔需要，再睇直啲

就咁8x3/2得唔得

好複雜

屌，柒咗
原來搵h2同y就夠

點樣8*3/2？

個圖錯哂你點計

成班係到笑樓主冇個答

3,4,5 唔係一定係直角三角形黎咩

終於有人心水清 下面根本唔會仲有個三角形

佢係3D view，2個三角形中間有夾角。